# プロジェクトの準備
アプリケーションを開発するディレクトリの事を本書ではプロジェクトと呼びます。  
プロジェクトはバージョン管理化に置きます。バージョン管理とは、作ったもののある時点の状態を保存することです。  
本書ではバージョン管理はGitというツールを使って行います。  
Gitは自分のPCの中だけでもバージョン管理を行うことができますが、チームで作るものを共有する際にはファイルを共有するための場所が必要になります。今回は[GitHub](https://github.com)を利用します。

Gitを使う際にも色々な使い方がありますが、Gitを使った開発の方法に[GitHub Flow](https://gist.github.com/Gab-km/3705015)と言うものがあります。本研修ではGitHub Flowライクな方法を使います。複数人で行う時はForkリポジトリを使っても良いですが、一人の場合は使わなくても良いでしょう。
その他にも[A successful Git branching model](http://nvie.com/posts/a-successful-git-branching-model/)というものもあります。ソフトウェアの出荷が遅くてもよく、高い計画性が求められるプロジェクトではA successful Git branching modelを使っても良いでしょう。

また、[Gradle](https://gradle.org/)というビルドツールを使用します。ビルドツールとは、プロジェクトにルールを付与することで、シンプルな手順でアプリケーションを動くようにしてくれます。ビルドツールがなくてもアプリケーションを動くようにはできますが、ビルドツールを使うことで、プロジェクトに別の人が入ってきたときも簡単にアプリケーションを動かす事ができますし、自動化するときも簡単になります。

まずは、プロジェクトで開発できる準備をしていきましょう。